    {
  "questions": [
    {
      "question": "Quel est le plus grand mammifère marin ?",
      "answers": [
        "Baleine bleue",
        "Grand requin blanc",
        "Orque",
        "Dauphin"
      ],
      "correctAnswer": "Baleine bleue", 
      "explication": "La baleine bleue est le plus grand mammifère marin et peut atteindre jusqu'à 30 mètres de long."
    },
    {
      "question": "Quel est le poisson le plus rapide des océans ?",
      "answers": [
        "Le barracuda",
        "Le voilier Atlantique",
        "Le thon rouge",
        "Espadon"
      ],
      "correctAnswer": "Le voilier Atlantique",
      "explication": "Le voilier Atlantique est connu pour sa vitesse incroyable, atteignant jusqu'à 68 km/h."
    },
    {
      "question": "Quel est le plus grand poisson du monde ?",
      "answers": [
        "Le requin baleine",
        "Le thon rouge",
        "Le poisson-lune",
        "Le marlin"
      ],
      "correctAnswer": "Le requin baleine",
      "explication": "Le requin baleine peut atteindre une longueur de 12 mètres et est le plus grand poisson vivant."
    },
    {
      "question": "Quel animal marin possède huit bras ?",
      "answers": [
        "Le poulpe",
        "L'étoile de mer",
        "La méduse",
        "Le calamar"
      ],
      "correctAnswer": "Le poulpe",
      "explication": "Le poulpe est un céphalopode connu pour ses huit bras et sa grande intelligence."
    },
    {
      "question": "Quel animal marin est connu pour sa carapace et sa longue durée de vie ?",
      "answers": [
        "Le crabe",
        "Le homard",
        "La tortue marine",
        "Le bernard-l’ermite"
      ],
      "correctAnswer": "La tortue marine",
      "explication": "La tortue marine est connue pour sa carapace dure et sa longévité, pouvant vivre jusqu'à 100 ans."
    },
    {
      "question": "Quel est le principal mode de défense de la seiche ?",
      "answers": [
        "L’électricité",
        "Les dents acérées",
        "La fuite rapide",
        "L’encre noire"
      ],
      "correctAnswer": "L’encre noire",
      "explication": "L’encre noire est le principal mode de défense de la seiche, lui permettant de s'échapper rapidement."
    },
    {
      "question": "Quelle espèce de dauphin est connue pour son 'nez' long et fin ?",
      "answers": [
        "Le dauphin commun",
        "Le marsouin",
        "Le dauphin à bec étroit",
        "Le dauphin rose d’Amazonie"
      ],
      "correctAnswer": "Le dauphin à bec étroit",
      "explication": "Le dauphin à bec étroit est connu pour son long et fin nez, qui lui permet de chasser efficacement dans les eaux peu profondes."
    },
    {
      "question": "Quel crustacé est capable de claquer ses pinces à une vitesse supersonique ?",
      "answers": [
        "La crevette-mante",
        "Le homard",
        "Le crabe royal",
        "La langoustine"
      ],
      "correctAnswer": "La crevette-mante",
      "explication": "La crevette-mante peut claquer ses pinces à une vitesse supersonique, créant une bulle de cavitation qui peut assommer ses proies."
    },
    {
      "question": "Quel animal marin a un squelette externe appelé exosquelette ?",
      "answers": [
        "Le requin",
        "La méduse",
        "Le crabe",
        "Le dauphin"
      ],
      "correctAnswer": "Le crabe",
      "explication": "Le crabe possède un exosquelette dur qui le protège et lui permet de se déplacer sur le fond marin."
    },
    {
      "question": "Quelle espèce de poisson est célèbre pour sa lumière sur la tête, utilisée pour attirer ses proies ?",
      "answers": [
        "Le poisson-lanterne",
        "Le mérou",
        "Le poisson-globe",
        "Le poisson-clown"
      ],
      "correctAnswer": "Le poisson-lanterne",
      "explication": "Le poisson-lanterne possède une lumière bioluminescente sur sa tête, qui lui permet d'attirer ses proies dans les profondeurs sombres de l'océan."
    }
  
  ]
}


